【李華華搶先睇】孫柏文開網台 講明係「燈」

出名係「燈神」嘅股評人孫柏文最近有新搞作，走去開網台，佢都好識自嘲，節目名就係叫做「大明燈」。

孫柏文呢個節目，上星期啱啱開波，每日有兩段片，唔派冧巴，主要講財金熱話，好似早前有沽空機構狙擊瑞聲科技(2018)，佢就評論一番，仲好大膽咁咀咒「股王」騰訊(700)，估遲早有沽空機構做佢世界㖭呀。不過孫柏文有燈神之稱，大家又唔使太上心嘅。

華華睇過其中兩段片，片長約7、8分鐘，喺今日網絡資訊爆炸嘅年代，略嫌太長，除非觀眾係孫柏文嘅忠實粉絲，否則聽兩三分鐘就想走。

孫柏文就話，睇過用戶睇片嘅趨勢，facebook用戶一般只能接受15秒長嘅片，而Youtube用戶比較有耐性，10分鐘都得，所以佢用Youtube做平台。佢家陣一邊做節目，剪埋片，一邊搵廣告同贊助商，希望試到一個營運模式。

問佢是咪想轉型做財經KOL，佢反而即刻為財經KOL定義，指財經KOL唔係計有幾多人like、幾多follower之類，而係要睇KOL是咪能夠推郁資產價格，即係一講某個冧巴，某個冧巴就會升或跌，而佢唔屬意喺節目畀冧巴，只係想做自己想睇嘅節目啫，將來可能仿傚美國個別talk show嘅模式做節目㖭。

扮師父？

燈冇得學，呢條友燈力係有但唔係師父嗰皮

果次幫師父睇風水，佢個水水水命格 注定

白銀隊長